Simrrdb
=======

![graph](/docs/sin.png)


Simrrdb - Simple in memory round-robin database. (TypeScript)
Очень простая и минималистичная база которая может выступать в качестве Graphite базы данны для Grafana. 

База данных поддерживает только:

 - Получение метрик формата Graphite - `metric_path value timestamp\n` на порту 2003 (по умолчанию)
 - Поиск метрик в Grafana 
 - Выдача метрик в Grafana

**То есть дополнительные математические функции Graphite не поддерживаются (аггрегация и тп)**

Для чего может использоватся база данны:

 - Быстро начать работать с Grafana не исопльзуя устаревший Graphite 
 - Презентации с Demo данными - когда вам нужно продемонстрировать получение данных, но не нужно их хранить
 - Построение графиков без хранения данных на SSD/MMC/SD

Установка 
---------

Пока пакет для npm не готов, вы можете воспользоватся *gitlab*

```
git clone https://gitlab.com/ponik_rf/simrrdb.git
```

Переходим в папку проекта и устанавливаем зависимости

```
npm install
```

Далее нам нужно переименовать конфигурационные файлы


 - schemes.example.json -> schemes.json
 - config.example.json -> config.json 

После чего можно запустить базу 

```
npm run start
```

Использование
------------

Теперь вы можете создать в графана Graphite Data Source и указать адрес сервера на котором запущена база данных. Порт Graphite по умолчанию 8100. 

При тесте DataSource вы должны получить ответ OK. 

**Учитывайте, что база тестировалась с версией Grafana 9.2.6 и абсолютно не известно кака она будет вести себя с другими версиями**

Метрики в базу можно записать в формате Graphite на порту 2003 (по умолчанию)

#### Вот что пишет об этом официальная документация:

Graphite понимает сообщения с таким форматом:

```
metric_path value timestamp\n
```

 - metric_path - это пространство имен метрики, которое вы хотите заполнить.
 - value - это значение, которое вы хотите присвоить метрике в данный момент.
 - timestamp - это количество секунд, прошедших с момента эпохи unix.

То есть вам необходимо создать сокет и записать в него подряд метрики разделенные переносом строки

Пример для консоли linux:

```
echo "test.bash.stats 42 `date +%s`" | nc graphite.example.com 2003
```

Настройка
---------

Порты можно настроить в файле `config.json`. Настройка схем осуществляется в файле `schemes.json`. 

Подробнее о формате схем вы можете почитать в документации на Graphite или в официально документации на базу данных[VRack-DB](https://gitlab.com/vrack/vrack-db)


